\section{Amplificatori a singolo transitore}
\subsection{Funzioni di rete}

\subsubsection{Guadagno tensione in circuito aperto}
\begin{equation*}
    A = \frac{V_o}{V_i}
\end{equation*}

\subsubsection{Guadagno corrente in circuito aperto}
\begin{equation*}
    A = \frac{I_o}{I_i}
\end{equation*}


\subsubsection{Impedenza ingresso}
\begin{equation*}
    Z = \frac{V_i}{I_i}
\end{equation*}


\subsubsection{Impedenza uscita}
\begin{equation*}
    Z = \frac{V_o}{I_o}
\end{equation*}


\textbf{Un buon amplificatore di tensione dovrebbe aver un buon guadagno di tensione, alta impedenza in ingresso e bassa impedenza in uscita.}




\subsection{Amplificatore a emettitore comune}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-07-31 15-52-47.png}
\end{figure}



non riesco a capire questa merda per il poco tempo che ho.

























































\subsection{Amplificatore a emettitore comune alle variazioni}
\subsection{Amplificatore a collettore comune}
\subsection{Amplificatore a base comune}
\subsection{Potenza utile ed efficienza}


